（工程control）dry contect問題

究竟交個dry contact出去係乜野意思？

上網睇咗好耐都唔明

交dry contact同交24v個分別同作用係咩

我問過師父 佢地淨係話24v係踢 dry contact係收

越問越唔明

relay 埋同唔埋 就係咁簡單

Wet 有電
Dry 無電

Relay, 係一個俾電coil索contact既零件
Realy既13，14接點係coil既兩端

1234係common
對應番5678既normally open
同9,10,11,12既normally close

假設我做左個relay，剩係13,14駁左24V
呢個就係dry contact

如果我除左13，14駁左，係24V source拉條正駁左common同NO/NC, 呢個就係24V contact

可唔可以咁講
Dry contact係一種用volt free電線黎交收digital signal(eg. NC/NO/ 同1/0) 既interfacing method。

需然交收果條電線係volt free但係舊relay 要比電佢做交/收呢個動作

有錯請教

Dry contact 即係你交出去毎個信號唔洗比電。純on/off 信號，個信號類似純碰埋2條線咁。

交24V 即係交出去個信號有電，一般都會用黎控制relay. 比電relay 果2隻com 腳，咁隻relay 就會有動作。

另外要更正一樣野，有野可以接dry contract ，自然都有野可以交dry contract。所以你要睇返個系統，唔好一味咁死記dry contact 就係收。

其實可以講深入少少，因為佢其實都係要行電，所謂既voltage free 只係交信號果邊（DO)唔洗比電個DI.

而其實佢個signal circuit loop 既基礎都係行電，只係電由DI 內部個circuit 比埋出黎，最簡單係用transistor 做amplifier ，從而唔需要比個12/24V, 而可以用個勁細既current 都detect 到個status.

由於DO果邊唔洗比錢，行業習慣既叫voltage free姐

弱智都做到工程

點解唔問你大佬

交Dry contact=比張刀佢=個開關燈掣係你度，來電+燈都係對家果度

交24V=你係盞燈，對家比LN你，但LN係由對家開關，L會冇電到

有錯請屌

唔該巴打解釋得咁詳細

姐係係咪消防仔交消防signal俾人，交dry contact就只係控制隻relay coil埋/彈

交24v 就自己畀埋氣？

通常畀24v係咪只係踢警鐘/閃燈 唔會踢消防以外既野？

依家d牛奶仔小小事都開post 問
Google 下懶

你老味臭喺聽日同我去會計部計埋條數好執包袱走喇

唔識就比人做啦